{"Questions":[{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"近代中国的最主要矛盾是（）","correctAnswer":"(B)帝国主义与中华民族的矛盾","analysis":"注意“最主要”三字","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"封建主义与人民大众的矛盾/帝国主义与中华民族的矛盾/生产力与生产关系的矛盾/经济基础与上层建筑的矛盾"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国资产阶级民主革命的时代背景发生根本转变的标志是（）","correctAnswer":"(C)俄国十月革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"五四运动/新文化运动/俄国十月革命/戊戌变法"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"近代中国半殖民地半封建社会的性质和中国革命的历史任务决定了中国革命的性质是（）","correctAnswer":"(B)资产阶级民主革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"无产阶级社会主义革命/资产阶级民主革命/无产阶级民主革命/资产阶级社会主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，（）是中国革命的首要问题。","correctAnswer":"(C)分清敌友","analysis":"注意“首要”二字","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党指挥枪/认清国情/分清敌友/党纲制定"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"秋收起义失败后，毛泽东创建了（），把武装斗争的主攻方向首先指向农村","correctAnswer":"(B)井冈山革命根据地","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"延安革命根据地/井冈山革命根据地/西柏坡革命根据地/陕北革命根据地"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"秋收起义失败后，毛泽东创建了井冈山革命根据地，把（）的主攻方向首先指向农村","correctAnswer":"(A)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"武装斗争/武力斗争/合法斗争/领导斗争"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东曾经说过：革命要有根据地，好像人要有屁股。人假若没有屁股，便不能坐下来。要是老走着、老站着，定然不会持久。腿走酸了、站软了，就会倒下去。这一形象的比喻说明，农村革命根据地是中国革命的（）","correctAnswer":"(D)战略阵地","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本内容/主要形式/首要问题/战略阵地"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"近代中国的社会性质是（）","correctAnswer":"(B)半殖民地半封建社会","analysis":"B项最能体现本质","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"前资本主义社会/半殖民地半封建社会/政治、经济、文化发展平衡的社会/资本主义社会"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"（）的胜利，改变了整个世界历史的方向，划分了整个世界历史的时代，开辟了世界无产阶级社会主义革命的新纪元，标志着人类历史开始了由资本主义向社会主义转变的进程。","correctAnswer":"(A)俄国十月革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"俄国十月革命/新文化运动/五四运动/辛亥革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国无产阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级的历史事件是（）","correctAnswer":"(B)五四运动","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"俄国十月革命/五四运动/辛亥革命/新文化运动"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的领导阶级是（）","correctAnswer":"(D)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资产阶级/小资产阶级/农民阶级/无产阶级"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"近代中国革命的指导理论是（）","correctAnswer":"(C)马克思列宁主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新三民主义/邓小平理论/马克思列宁主义/孙中山的三民主义"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"在经历了大革命的失败后，党总结革命的经验教训，提出了（）的著名论断。","correctAnswer":"(C)“须知政权是由枪杆子中取得的”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“须知权力是由枪杆子中取得的”/“须知权利是由枪杆子中取得的”/“须知政权是由枪杆子中取得的”/“须知权威是由枪杆子中取得的”"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"系统化的适合中国国情的新民主主义革命理论形成于（）时期","correctAnswer":"(A)抗日战争","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"抗日战争/辛亥革命/解放战争/鸦片战争"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命理论是在总结中国共产党领导的（）实践经验教训的基础上形成的。","correctAnswer":"(B)革命斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"武装斗争/革命斗争/统一战线/党的建设"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国的新民主主义革命实质上是（）领导下的农民革命。","correctAnswer":"(B)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资产阶级/无产阶级/资本主义/社会主义"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国革命的一些基本理论和实践问题都和（）紧密地联系着。","correctAnswer":"(A)农民问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"农民问题/民族问题/民主问题/民生问题"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"全面阐述近代中国半殖民地半封建社会特点的著作是（）","correctAnswer":"(C)《中国革命和中国共产党》","analysis":"考生需了解每部著作的主要内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《星星之火，可以燎原》/《<共产党人>发刊词》/《中国革命和中国共产党》/《在晋绥干部会议上的讲话》"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党第一次明确提出民主革命纲领的会议是（）","correctAnswer":"(A)中共二大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中共二大/中共三大/中共四大/中共五大"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"中共三大的主要议题是（）","correctAnswer":"(D)关于建立国共合作统一战线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"关于无产阶级领导权问题/关于武装斗争问题/关于工农联盟问题/关于建立国共合作统一战线"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"1937年到1945年的全面抗战时期，中国社会的性质是（）","correctAnswer":"(D)半殖民地半封建社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新民主主义社会/半资本主义半封建社会/资本主义社会/半殖民地半封建社会"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"第一次明确提出坚持无产阶级领导权和农民同盟军思想的是（）","correctAnswer":"(B)中共四大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中共二大/中共四大/中共三大/八七会议"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出：“两篇文章，上篇与下篇，只有上篇做好，下篇才能做好。解决地领导民主革命，是争取社会主义胜利的条件。”这里的上篇和下篇指的是新民主主义革命和（）","correctAnswer":"(A)社会主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义革命/旧民主主义革命/资产阶级革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出：“两篇文章，上篇与下篇，只有上篇做好，下篇才能做好。解决地领导民主革命，是争取社会主义胜利的条件。”这里的上篇和下篇指的是（）和社会主义革命","correctAnswer":"(B)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"暴力革命/新民主主义革命/无产阶级革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"只有认清新民主主义革命和社会主义革命的区别，又认清二者的联系，才能正确地领导（）。","correctAnswer":"(D)中国革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主革命/民族革命/人民革命/中国革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"只有认清新民主主义革命和（）的区别，又认清二者的联系，才能正确地领导中国革命。","correctAnswer":"(A)社会主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义革命/旧民主主义革命/资产阶级革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"单选题","stem":"只有认清（）和社会主义革命的区别，又认清二者的联系，才能正确地领导中国革命。","correctAnswer":"(B)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"暴力革命/新民主主义革命/资产阶级革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"对于近代中国的国情，表述正确的有（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"近代中国是一个半殖民地半封建性质的社会/帝国主义的侵略客观上为中国资本主义的发展创造了一定条件，使中国发展成为资本主义国家/帝国主义的侵略在一定程度上加速了封建社会自给自足的自然经济的解体/帝国主义列强通过政治、经济和文化的侵略使中国半殖民地化"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命理论形成的客观条件有（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"旧民主主义革命的失败/近代中国革命形势的发展/世界形势的新变化/中国共产党领导社会主义革命的实践经验"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"以下文章出自同一作者的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察知识储备","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《中国的红色政权为什么能够存在？》/《井冈山的斗争》/《中国社会各阶级的分析》/《反对本本主义》"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"以下属于十月革命的历史意义的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"改变了整个世界历史的走向，开辟了世界资产阶级革命的新纪元/标志着人类历史开始了由资本主义向社会主义转变的进程/不仅促进了西方资本主义国家无产阶级的觉醒，也促进了东方殖民地半殖民地国家被压迫民族和被压迫人民的觉醒/使中国的资产阶级民主革命属于世界无产阶级社会主义革命的一部分"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"在经历了大革命的失败及井冈山的革命斗争后，党总结革命的经验教训，提出了“须知政权是由枪杆子中取得的”的著名论断，探索了（）的革命道路，领导革命不断向前发展。","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"城市包围农村/暴力夺取政权/农村包围城市/武装夺取政权"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"在半殖民地半封建的近代中国，社会矛盾主要有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"帝国主义与和中华民族的矛盾/封建主义与人民大众的矛盾/帝国主义与官僚资本主义的矛盾/封建主义与中华民族的矛盾"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出：“两篇文章，上篇与下篇，只有上篇做好，下篇才能做好。解决地领导民主革命，是争取社会主义胜利的条件。”这里的上篇和下篇指的是（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"暴力革命/新民主主义革命/社会主义革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"只有认清（）和（）的区别，又认清二者的联系，才能正确地领导中国革命。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义革命/社会主义革命/暴力革命/共产主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"抗日战争时期，中国社会的主要矛盾是（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资产阶级与和无产阶级的矛盾/日本帝国主义与中华民族的矛盾/农民和资产阶级的矛盾/封建主义与人民大众的矛盾"},{"content":"/第二章/第一节","type":"多选题","stem":"近代中国人民所进行的民主革命可以区分为（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"旧民主主义革命/新民主主义革命/土地革命/社会主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"中国资产阶级民主革命进入新民主主义的崭新阶段，其标志是（）的爆发。","correctAnswer":"(A)五四运动","analysis":"易误写十月革命","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"五四运动"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是新民主主义理论得以形成的实践基础和智慧源泉。","correctAnswer":"(A)新民主主义革命实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"新民主主义革命实践"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1939年，（）第一次提出了“新民主主义革命”的科学概念。","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"毛泽东"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）理论是在总结革命斗争实践经验教训的基础上形成的。","correctAnswer":"(A)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"新民主主义革命"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）革命实践，是新民主主义理论得以形成的实践基础和智慧源泉。","correctAnswer":"(A)新民主主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"新民主主义"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"（），是认清和解决革命问题的基本依据。","correctAnswer":"(A)认清国情","analysis":"注意是“基本依据”","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"认清国情"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"近代中国的（）和（）决定了中国革命仍然是资阶级民主革命。","correctAnswer":"(A)社会性质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"社会性质/主要矛盾"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"俄国十月革命的胜利，改变了整个世界历史的方向，划分了整个世界历史的时代，开辟了世界无产阶级社会主义革命的新纪元，标志着人类历史开始了由（）向（）转变的进程。","correctAnswer":"(A)资本主义、社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"资本主义、社会主义"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年五四运动以后，中国无产阶级开始以独立的（）登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级。","correctAnswer":"(A)政治力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"政治力量"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年（）以后，中国无产阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级。","correctAnswer":"(A)五四运动","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"五四运动"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年五四运动以后，中国（）开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"无产阶级"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年五四运动以后，中国无产阶级开始以（）的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为阶级。","correctAnswer":"(A)独立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"独立"},{"content":"/第二章/第一节","type":"填空题","stem":"1919年五四运动以后，中国无产阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为（）。","correctAnswer":"(A)自为阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"自为阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"近代中国所遭受的最大的压迫是来自（）的民族压迫","correctAnswer":"(B)帝国主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"封建主义/帝国主义/官僚资本主义/军阀"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"在近代中国，推翻（）的压迫是中国走向民族独立的前提。","correctAnswer":"(B)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"封建主义/帝国主义/官僚资本主义/军阀"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是帝国主义统治中国和封建军阀实行专制统治的社会基础。","correctAnswer":"(C)封建地主阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"城市小资产阶级/工人阶级/封建地主阶级/资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是用封建制度剥削和压迫农民的阶级，是在政治上、经济上、文化上阻碍中国社会前进而没有丝毫进步作用的阶级，是中国经济现代化和政治民主化的主要障碍。","correctAnswer":"(A)地主阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"地主阶级/资产阶级/工人阶级/官僚资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是帝国主义统治中国的主要社会基础，如果不推翻地主阶级，就不能彻底铲除封建制度的根基，组织起强大的革命队伍，就不能推翻帝国主义在中国的统治。","correctAnswer":"(B)地主阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"官僚资本主义/地主阶级/城市小资产阶级/工人阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是依靠帝国主义、勾结封建势力、利用国家政权力量而发展起来的买办的封建的国家垄断资本主义。","correctAnswer":"(B)官僚资本主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"封建地主阶级/官僚资本主义/小资产阶级/垄断资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"官僚资本主义对（）的残酷剥削和民族工商业的巧取豪夺，严重地束缚了中国社会生产力的发展，因此也是中国革命的对象。","correctAnswer":"(D)劳动人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"工人/商人/手工业者/劳动人民"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"工人阶级只有与（）结成巩固的联盟，才能形成强大的力量，才能完成反帝反封建的革命任务。","correctAnswer":"(D)农民阶级","analysis":"农民是新民主主义最基本的动力","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"手工业者/小资产阶级/商人/农民阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党对民族资产阶级在政治上争取它，对其（）进行批评和斗争，在经济上实行保护民族工商业的政策，又斗争又联合，是争取革命胜利的需要。","correctAnswer":"(B)动摇性和妥协性","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"动摇性和不确定性/动摇性和妥协性/妥协性和不确定性/摇摆性和妥协性"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"以下哪项属于中国无产阶级独有的特点？（）","correctAnswer":"(C)与农民有天然的联系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"与先进的生产方式相联系/富于组织纪律性/与农民有天然的联系/没有私人占有的生产资料"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党实现对各革命阶级的领导，必须建立以（）为基础的广泛的统一战线，这是实现领导权的关键。","correctAnswer":"(B)工农联盟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"工商联盟/工农联盟/农商联盟/工业与手工业联盟"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"无产阶级在同资产阶级建立统一战线时，必须坚持（）原则，保持党在思想上、政治上和组织上的独立性，实行又联合又斗争的方针，这是坚持领导权的基本策略。","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"独立自主/以我为主/为我所用/独立自强"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"无产阶级要保持（）中的领导权，就必须建立和发展人民的革命武装力量。","correctAnswer":"(B)民主革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国民革命/民主革命/辛亥革命/民族革命"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"建立一支（）领导的以农民为主体的强大的革命武装，是保证领导权的坚强支柱。","correctAnswer":"(C)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资产阶级/资本主义/无产阶级/社会主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"建立一支无产阶级领导的以农民为主体的强大的革命武装，是保证（）的坚强支柱。","correctAnswer":"(D)领导权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"革命权/斗争权/话语权/领导权"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"加强（）政党的建设，实现领导权的根本保证。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"无产阶级/农民阶级/工人阶级/资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"加强无产阶级政党的建设，是实现（）的根本保证。","correctAnswer":"(B)领导权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"革命权/领导权/话语权/斗争权"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命要建立的是无产阶级领导的各革命阶级的（），而不是无产阶级专政。","correctAnswer":"(D)联合专政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"联合民主/民主专政/暴力专政/联合专政"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命要建立的是无产阶级领导的各革命阶级的联合专政，而不是（）专政。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"无产阶级/农民阶级/民族资产阶级/农民阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命要建立的是无产阶级领导的（）的联合专政，而不是无产阶级专政。","correctAnswer":"(C)各革命阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人民/工人农民/各革命阶级/知识分子"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命要建立的是（）领导的各革命阶级的联合专政，而不是无产阶级专政。","correctAnswer":"(D)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资产阶级/知识分子/农民阶级/无产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义革命是无产阶级性质的革命，它所要实现的目标是（）和改造小生产者的私有制。","correctAnswer":"(B)消灭资本主义剥削制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"消灭资本家的肉体/消灭资本主义剥削制度/根本解决资本主义的内在矛盾/实现共产主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"第一次完整地提出新民主主义政治、经济、文化纲领的著作是（）","correctAnswer":"(C)《新民主主义论》","analysis":"考察考生的史学功底","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《论联合政府》/《在晋绥干部会议上的讲话》/《新民主主义论》/《<共产党人>发刊词》"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义经济纲领中极具特色的一项内容是（）","correctAnswer":"(D)保护民族工商业","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"没收封建地主阶级的土地归农民所有/没收官僚资本归国家所有/消灭资本主义/保护民族工商业"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义经济纲领规定，对民族工商业实行的政策是（）","correctAnswer":"(B)保护","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"没收/保护/赎买/改造"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义的文化纲领是（）","correctAnswer":"(C)民族的、科学的、大众的文化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"百花齐放，百家争鸣/文艺为工农兵服务/民族的、科学的、大众的文化/古为今用，洋为中用"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是新民主主义革命总路线的进一步展开和体现，为新民主主义革命指明了具体的奋斗目标。","correctAnswer":"(A)新民主主义基本纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义基本纲领/新民主主义基本目标/新民主主义基本路线/新民主主义基本方法"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，毛泽东在（）所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济与文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(C)党的七大","analysis":"易混淆党代会的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党的五大/党的六大/党的七大/党的八大"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，（）在党的七大所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济与文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(D)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"周恩来/朱德/陈毅/毛泽东"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，毛泽东在党的七大所作的（）的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济与文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(A)《论联合政府》","analysis":"考察考生的史学功底","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《论联合政府》/《新民主主义论》/《<共产党人>发刊词》/《在晋绥干部会议上的讲话》"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，毛泽东在党的七大所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济与文化与党的（）结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(C)基本纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本路线/基本理论/基本纲领/基本政策"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1945年，毛泽东在党的七大所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把（）的政治、经济与文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"(D)新民主主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"旧民主主义/社会主义/共产主义/新民主主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的政治纲领是：推翻帝国主义和封建主义的统治，建立一个无产阶级领导的、以工农联盟为基础的、（）的新民主主义的共和国。","correctAnswer":"(A)各革命阶级联合专政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"各革命阶级联合专政/各革命队伍联合专政/各革命阶级民主专政/各革命队伍民主专政"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的政治纲领是：推翻帝国主义和封建主义的统治，建立一个无产阶级领导的、（）、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国。","correctAnswer":"(B)以工农联盟为基础的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以人民群众为基础的/以工农联盟为基础的/以工商联盟为基础的/以劳动人民为基础的"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的政治纲领是：推翻帝国主义和封建主义的统治，建立一个、（）以工农联盟为基础的、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国。","correctAnswer":"(C)无产阶级领导的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资产阶级领导的/知识分子领导的/无产阶级领导的/农民阶级领导的"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"与新民主主义国体相适应的政体是实行民主集中制的（）","correctAnswer":"(D)人民大表大会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民当家作主制度/人民大会制度/政党制度/人民大表大会制度"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"与新民主主义国体相适应的政体是实行（）的人民代表大会制度。","correctAnswer":"(B)民主集中制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"集中民主制/民主集中制/议会制/共和制"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义国家制度的核心内容和基本准则是（）","correctAnswer":"(D)人民当家作主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"各革命阶级联合专政/工农联盟/工商联盟/人民当家作主"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"在新民主主义的经济纲领中，主要内容是（）","correctAnswer":"(A)没收封建地主阶级的土地归农民左右","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"没收封建地主阶级的土地归农民左右/没收官僚资本主义归新民主主义国家所有/保护民族工商业/保护劳动者的合法权益"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"作为新民主主义革命的三大经济纲领之一，没收官僚资本具有（）","correctAnswer":"(C)新民主主义革命和社会主义革命的双重性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义性质/民主革命性质/新民主主义革命和社会主义革命的双重性质/新民主主义革命性质"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"近代中国贫穷落后的主要根源是（）","correctAnswer":"(A)帝国主义的侵略","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"帝国主义的侵略/封建主义的统治/社会制度腐败/经济技术落后"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"土地革命战争时期，革命的主要对象是（）","correctAnswer":"(B)国民党新军阀","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"北洋军阀/国民党新军阀/日本帝国主义/官僚资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命的主力军是农民，其中是无产阶级最可靠的同盟军的是（）","correctAnswer":"(D)贫(雇)农","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"自耕农/富农/中农/贫(雇)农"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"中国革命的基本问题是（）","correctAnswer":"(C)农民问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"分清敌友问题/革命领导权问题/农民问题/革命对象问题"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"新民主主义文化就其内容说是反对帝国主义压迫，主张中华民族的尊严和独立；就其形式说是具有鲜明的民族风格、民族形式和民族特色，要有中国作风和中国气派。体现新民主主义文化的哪个特点（）","correctAnswer":"(A)民族性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族性/科学性/大众性/合理性"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"文化工作者要用革命文化教育和武装人民大众，使它成为人民大众的有力思想武器；同时又要以人民群众的实践作为创作的源泉，坚持为人民大众服务的方向。体现新民主主义文化的哪个特点（）","correctAnswer":"(C)大众性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族性/科学性/大众性/合理性"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平在（）年进一步指出全球性的战略问题。","correctAnswer":"(C)1985.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1974.0/1984.0/1985.0/1992.0"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"在改革初期，邓小平进一步指出，（）问题是带全球性的战略问题。","correctAnswer":"(C)和平与发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平与战争/战争与发展/和平与发展/和平与进步"},{"content":"/第二章/第二节","type":"单选题","stem":"1985年，中国共产党提出和平与发展问题是（）的问题。","correctAnswer":"(D)全球性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"革命性/地区性/发展性/全球性"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"1948年，毛泽东在《晋绥干部会议上的讲话》中完整地表述了新民主主义革命总路线的内容，即（）的革命。","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"无产阶级领导的/以资产阶级为主导的/人民大众的/反对帝国主义、封建主义和官僚资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"近代中国的性质和主要矛盾决定了中国革命的主要敌人是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"帝国主义/封建主义/官僚资本主义/资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命的动力，包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"无产阶级/农民阶级/城市小资产阶级/民族资产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命的经济纲领包括（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"推翻帝国主义与封建主义的统治/没收封建地主阶级的土地归农民所有/没收官僚资产阶级的垄断资本归新民主主义的国家所有/保护民族工商业"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义文化就是无产阶级领导的人民大众的反帝反封建的文化，即（）文化。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族的/科学的/大众的/社会的"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党之所以能够在农村积蓄革命力量，建设农村革命根据地，最终实现农村包围城市并夺取政权，源于以下几方面原因，包括：（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国社会政治经济发展极端不平衡，存在不少的统治薄弱环节/近代中国的广大农村深受反动统治阶级的压迫，人民革命愿望强烈/全国革命形势的继续向前发展为其提供了客观条件/相当力量的正式红军的存在以及党的领导及其政策的不错误"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命的三大法宝有（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"统一战线/实事求是/武装斗争/党的建设"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党的三大优良作风包括（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"A是中国共产党的思想路线","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"一切从实际出发/理论联系实际/密切联系群众/自我批评"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"近代中国主要遭受帝国主义哪些方面的侵略？（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济/政治/文化/生活"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"在党的幼年时期，由于缺乏领导革命的实践经验，加之理论上的不成熟，在（）等问题上没有形成科学正确的认识，在革命的实践斗争中犯过一些错误，走过一些弯路。","correctAnswer":"ABD","analysis":"易误选C","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"革命的领导权/武装斗争/党的建设/革命道路"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命总路线反映了中国革命的基本规律，指明了中国革命的（），是新民主主义革命的指导路线。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"成功时间/对象/动力/领导力量"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"地主阶级是用封建制度剥削和压迫农民的阶级，是在政治上、经济上、文化上阻碍中国社会前进而没有丝毫进步作用的阶级，是中国（）和（）的主要障碍。","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济民主化/经济现代化/政治现代化/政治民主化"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"近代中国，（）和（）相互勾结，残酷地压迫和掠夺中国人民，严重阻碍着中国社会的发展。中国革命“主要地就是打击这两个敌人，就是对外推翻帝国主义的压迫的民族革命和对内推翻封建地主压迫的民主革命，而主要的任务是推翻帝国主义的民族革命”。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"帝国主义/封建主义/官僚资本主义/军阀"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"官僚资本主义是（）而发展起来的买办的封建的国家垄断资本主义。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"依赖人民群众/依靠帝国主义/勾结封建势力/利用国家政权力量"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"从总体上说，中国革命的对象是（），它们是压在中国人民头上的三座大山。","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"帝国主义/保守主义/封建主义/官僚资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"以下属于城市小资产阶级的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"知识分子/小商人/手工业者/自由职业者"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"之所以说民族资产阶级是一个具有两面性的阶级，是因为（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族资产阶级受帝国主义与封建主义的压迫与束缚，同二者有矛盾/在经济上和政治上与帝国主义和封建主义有千丝万缕的联系，没有彻底的反帝反封建的勇气，在革命的关键时刻表现出明显的动摇性/中国共产党对民族资产阶级的态度是既斗争又联合/民族资产阶级是取得革命胜利的根本保证"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"无产阶级在同资产阶级建立统一战线时，必须坚持独立自主的原则，保持党在（）的独立性，实行又联合又斗争的方针，这是坚持领导权的基本策略。","correctAnswer":"ABC","analysis":"易误选C","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"思想上/政治上/组织上/军事上"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"1945年，毛泽东在党的七大所作的《论联合政府》的政治报告中，进一步把新民主主义的（）与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。","correctAnswer":"ACD","analysis":"易误选B","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"政治/社会/经济/文化"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"新民主主义的国体是无产阶级领导的以工农联盟为基础的，包括（）在内的各革命阶级的联合专政。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"手工业者/小资产阶级/民族资产阶级/其他反帝反封建的人们"},{"content":"/第二章/第二节","type":"多选题","stem":"党在民主革命时期，形成了土地革命基本路线，其主要内容是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"需要熟记","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"依靠贫雇农/团结中农/有步骤、有分别地消灭封建剥削制度/发展工业化"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是中国革命最基本的动力，是新的社会生产力的代表，是中国革命的领导力量。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"无产阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是中国革命的主力军，其中的贫雇农是无产阶级最可靠的同盟军，而中农是无产阶级可靠的同盟军。","correctAnswer":"(A)农民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"农民"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"区分新旧两种不同范畴的民主主义革命，根本的标志是（）是掌握在无产阶级手中还是掌握在资产阶级手中。","correctAnswer":"(A)革命的领导权","analysis":"领导权对于革命至关重要","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"革命的领导权"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"新民主主义革命的指导思想是（）。","correctAnswer":"(A)马克思列宁主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"马克思列宁主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"新民主主义革命的政治纲领是：推翻（）和封建主义的统治，建立一个无产阶级领导的、以工农联盟为基础的、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国。","correctAnswer":"(A)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"帝国主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党在马克思主义指导下，立足中国国情，走出了一条不同于俄国十月革命的道路，即（）、武装夺取政权的道路。","correctAnswer":"(A)农村包围城市","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"农村包围城市"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党要领导革命取得胜利，必须不断加强党的（）、组织建设和作风建设。","correctAnswer":"(A)思想建设","analysis":"思想建设非常重要","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"思想建设"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"在党的幼年时期，由于缺乏领导革命的实践经验，加之理论上的不成熟，在革命的领导权、（）、革命道路等问题上没有形成科学正确的认识，在革命的实践斗争中犯过一些错误，走过一些弯路。","correctAnswer":"(A)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"武装斗争"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"新民主主义革命总路线反映了中国革命的基本规律，指明了中国革命的对象、动力、（），是新民主主义革命的指导路线。","correctAnswer":"(A)领导力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"领导力量"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是中国社会进步和发展的最大障碍，是近代中国贫困落后和一切灾祸的总根源。","correctAnswer":"(A)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"帝国主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"在近代中国，推翻帝国主义的压迫是中国走向（）和富强的前提。","correctAnswer":"(A)独立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"独立"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是帝国主义统治中国和封建军阀实行专制统治的社会基础。","correctAnswer":"(A)封建地主阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"封建地主阶级"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是封建地主阶级的靠山，如果不推翻帝国主义的统治，就不能消灭封建地主阶级的统治。","correctAnswer":"(A)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"帝国主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"官僚资本主义是依靠帝国主义、勾结封建势力、利用国家政权力量而发展起来的买办的封建的国家垄断（）。","correctAnswer":"(A)资本主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"资本主义"},{"content":"/第二章/第二节","type":"填空题","stem":"官僚资本主义对广大劳动人民的残酷剥削和民族工商业的巧取豪夺，严重地束缚了中国社会（）的发展，因此也是中国革命的对象。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产力"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国新民主主义革命的根本目的是（ ）","correctAnswer":"(D)从根本上解放被束缚的生产力","analysis":"注意“根本目的”，其他表述均片面","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"取消帝国主义在中国的特权以及消灭地主阶级和官僚资产阶级的剥削和压迫/改变买办的封建的生产关系，以及改变建立在这种经济基础之上的腐朽的政治上层建筑/确立人民民主专政为核心的新的政治上层建筑/从根本上解放被束缚的生产力"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"“武装斗争，先占农村，后取城市，最后夺取全国胜利”这一革命道路确立下来的时间是（ ）","correctAnswer":"(C)1938年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1927年/1930年/1938年/1949年"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"“共产党的任务，基本地不是经过长期合法斗争以进入起义和战争，也不是先占城市后取农村，而是走相反的道路。”这句话出自毛泽东的（ ）","correctAnswer":"(B)《战争和战略问题》","analysis":"考察考生的史学功底","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《中国的红色政权为什么能够存在？》/《战争和战略问题》/《星星之火，可以燎原》/中国革命的战略问题》"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东最早深入分析中国社会各阶级的经济地位及其在革命中的表现和作用的著作是（）","correctAnswer":"(B)《中国社会各阶级的分析》","analysis":"考察考生的史学功底","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《星星之火，可以燎原》/《中国社会各阶级的分析》/《湖南农民运动考察报告》/《中国的红色政权为什么能够存在？》"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国革命统一战线的根本问题是（）","correctAnswer":"(D)实现无产阶级领导权问题","analysis":"注意“根本问题”","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"同盟军问题/工农联盟问题/正确处理同资产阶级的关系/实现无产阶级领导权问题"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级政党建立统一战线要解决的是（）","correctAnswer":"(C)无产阶级同盟军的问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"与资产阶级关系的问题/无产阶级的领导权问题/无产阶级同盟军的问题/与农民阶级的关系问题"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命时期，党领导统一战线，积累了丰富的经验。其中，最根本的经验是正确处理好（）","correctAnswer":"(C)与资产阶级的关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"与农民阶级的关系/与工人阶级的关系/与资产阶级的关系/与知识分子的关系"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党在领导建立抗日民族统一战线的实践中，强调必须坚持独立自主的原则。其实质是（）","correctAnswer":"(A)坚持无产阶级在统一战线中的领导权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持无产阶级在统一战线中的领导权/保持共产党在思想上、政治上和组织上的独立性/有效地与敌人做斗争/正确处理民族战争和阶级斗争的关系"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党在领导和建立抗日民族统一战线的革命过程中，采取的策略方针是（）","correctAnswer":"(A)发展进步势力、争取中间势力、孤立顽固势力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展进步势力、争取中间势力、孤立顽固势力/又团结又斗争、以斗争求团结/利用矛盾，争取多数，反对少数，各个击破/有理、有利、有节"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国革命斗争的主要形式是（）","correctAnswer":"(D)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"罢工斗争/议会斗争/和平请愿/武装斗争"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"要取得中国革命的胜利，主要依靠的是（）","correctAnswer":"(A)人民军队","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民军队/群众团体/统一战线/政党"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在新民主主义革命的战争实践中，中国共产党逐步确立的人民军队建设的根本原则是（）","correctAnswer":"(B)党指挥枪","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持全心全意为人民服务/党指挥枪/坚持马克思主义的政治方向/发挥思想政治工作的作用"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东明确把官僚资本主义列为革命对象之一的论著是（）","correctAnswer":"(D)《在晋绥干部会议上的讲话》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《<共产党人>发刊词》/《新民主主义论》/《论联合政府》/《在晋绥干部会议上的讲话》"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想关于党的建设理论最核心的内容和最主要的特点是（）","correctAnswer":"(C)着重于从思想上建党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发扬优良传统作风/把整风作为马克思主义思想教育的主要形式/着重于从思想上建党/加强党员的党性修养"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《<共产党人>发刊词》中所说的“伟大的工程”是指（）","correctAnswer":"(D)建立广大群众性的马克思主义执政党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"走农村包围城市的道路，夺取全国胜利/打败日本侵略者，取得抗战胜利/建立并巩固抗日民族统一战线/建立广大群众性的马克思主义执政党"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于无产阶级政党策略思想重要内容的是（）","correctAnswer":"(C)统一战线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"暗杀等暴力手段/党的建设/统一战线/群众路线"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"近代中国是一个农业大国，（）占全国人口的绝大多数，是无产阶级可靠的同盟军和革命的主力军。","correctAnswer":"(A)农民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农民/工人/手工业者/商人"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"近代中国是一个（）大国，农民占全国人口的绝大多数，是无产阶级可靠的同盟军和革命的主力军。","correctAnswer":"(B)农业","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"工业/农业/商业/手工业"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"近代中国是一个农业大国，农民占全国人口的绝大多数，是（）可靠的同盟军和革命的主力军。","correctAnswer":"(C)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资产阶级/知识分子/无产阶级/农民阶级"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在半殖民地半封建的中国社会里，内无（）而受封建主义的压迫，外无民族独立而受帝国主义的压迫。","correctAnswer":"(D)民主制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"共和制度/民权制度/民生制度/民主制度"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在半殖民地半封建的中国社会里，内无民主制度而受（）的压迫，外无民族独立而受帝国主义的压迫。","correctAnswer":"(A)封建主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"封建主义/保守主义/封闭主义/专制主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在半殖民地半封建的中国社会里，内无民主制度而受封建主义的压迫，外无（）而受帝国主义的压迫。","correctAnswer":"(B)民族独立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族富强/民族独立/民族振兴/民族崛起"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"在半殖民地半封建的中国社会里，内无民主制度而受封建主义的压迫，外无民族独立而受（）的压迫。","correctAnswer":"(C)帝国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"侵略主义/外来主义/帝国主义/保守主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党必须深入农村，从解决农民的（）问题入手，组织、发动和武装农民，使革命战争获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。","correctAnswer":"(D)土地","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"温饱/吃饭/利益/土地"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党必须深入（），从解决农民的土地问题入手，组织、发动和武装农民，使革命战争获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。","correctAnswer":"(A)农村","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农村/城市/乡村/城镇"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党必须深入农村，从解决农民的土地问题入手，组织、发动和武装（），使革命战争获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。","correctAnswer":"(B)农民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"群众/农民/贫农/富农"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"无产阶级及其政党必须深入农村，从解决农民的土地问题入手，组织、发动和武装农民，使（）获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。","correctAnswer":"(C)革命战争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"抗日战争/辛亥革命/革命战争/民族战争"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为农村革命根据地建设和发展提供了重要的主观条件。","correctAnswer":"(D)党的领导的有力量及其政策的不错误","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"广泛的群众基础/全国革命形势的向前发展/相当力量游击队的存在/党的领导的有力量及其政策的不错误"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为农村革命根据地的创立、巩固和发展提供了坚强后盾。","correctAnswer":"(A)相当力量正式红军的存在","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"相当力量正式红军的存在/广泛的群众基础/全国革命形势的向前发展/党的领导的有力量及其政策的不错误"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为在农村建设革命根据地提供了客观条件。","correctAnswer":"(B)全国革命形势的向前发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"相当力量正式红军的存在/全国革命形势的向前发展/大量游击队的存在/党的领导的有力量及其政策的不错误"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国民主革命的基本内容是（）","correctAnswer":"(C)土地革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"武装斗争/党的建设/土地革命/统一战线"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是中国革命的主要形式，是农村革命根据地建设和土地革命的强有力保证。","correctAnswer":"(D)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的建设/土地革命/统一战线/武装斗争"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是中国革命的战略阵地，是进行武装斗争和开展土地革命的依托。","correctAnswer":"(A)农村革命根据地","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农村革命根据地/城市革命根据地/农村游击区/城市根据地"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"农村革命根据地是中国革命的（），是进行武装斗争和开展土地革命的依托。","correctAnswer":"(B)战略阵地","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"理论阵地/战略阵地/前沿阵地/战略基地"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"农村革命根据地是中国革命的战略阵地，是进行（）和开展土地革命的依托。","correctAnswer":"(C)武装斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"暴力反抗/武力斗争/武装斗争/武装反抗"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"农村革命根据地是中国革命的战略阵地，是进行武装斗争和开展（）的依托。","correctAnswer":"(D)土地革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农民革命/中国革命/民族革命/土地革命"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党在探索中国革命道路的过程中，不是照抄照搬俄国十月革命的经验，而是从中国的实际出发，开辟了引导中国革命走向胜利的正确道路，独创性地发展了（）。","correctAnswer":"(A)马克思列宁主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思列宁主义/邓小平理论/毛泽东思想/中国特色社会主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"中国革命道路理论，是党运用马克思主义的立场、观点和方法，分析、研究和解决中国革命具体问题的光辉典范，对于推进（）具有重要的方法论意义。","correctAnswer":"(B)马克思主义中国化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"马克思主义原则化/马克思主义中国化/马克思主义世界化/马克思主义普遍化"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命理论是党把（）同中国革命具体实际相结合，在认真总结中国革命实践经验基础上形成的具有独创性的革命理论。","correctAnswer":"(C)马克思主义基本原理","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想/邓小平理论/马克思主义基本原理/马克思主义中国化"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"（）理论是马克思主义中国化的重要理论成果，开辟了马克思主义中国化的发展道路。","correctAnswer":"(D)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"旧民主主义革命/资本主义/共产主义/新民主主义革命"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命理论是从中国革命的实际出发，利用马克思主义的立场、观点和方法，独立自主地分析和研究中国革命的实际问题，是对中国革命实践经验的概括和总结，是中国（）集体智慧的结晶。","correctAnswer":"(A)共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"共产党/国民党/民主党派/无党派"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党的（）路线是党的纲领在一定历史时期的具体体现，是完成党在一定历史阶段的政治任务的总政策，为全党的团结统一奠定政治基础。","correctAnswer":"(B)政治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"思想/政治/军事/文化"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党的政治路线是党的纲领在一定历史时期的具体体现，是完成党在一定历史阶段的（）的总政策，为全党的团结统一奠定政治基础。","correctAnswer":"(C)政治任务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"思想任务/军事任务/政治任务/组织任务"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"党的政治路线是党的纲领在一定历史时期的具体体现，是完成党在一定历史阶段的政治任务的总政策，为全党的（）奠定政治基础。","correctAnswer":"(D)团结统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"团结一致/高度团结/民主统一/团结统一"},{"content":"/第二章/第三节","type":"单选题","stem":"加强（），必须同党的政治路线紧密联系起来，在贯彻执行党的政治纲领和路线中推进党的建设。","correctAnswer":"(A)党的建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的建设/党的团结/统一战线/武装斗争"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命与旧民主主义革命相比，有新的内容和特点，集中表现在哪几个方面（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是世界无产阶级社会主义革命的一部分/革命的领导力量是中国无产阶级及其先锋队——中国共产党/革命的指导思想是马克思列宁主义/革命的前途是资本主义而不是社会主义"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"社会主义革命是无产阶级性质的革命，它所要实现的目标是（）。","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"消灭资本主义所创造的一切/消灭资本主义剥削制度/根本解决资本主义的内在矛盾/改造小生产者的私有制"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命时期，党的建设包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项为易混项","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"思想建设/组织建设/作风建设/全国性执政党建设"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"统一战线、武装斗争和党的建设，这三者之间的相互关系是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"统一战线是实行武装斗争的统一战线/统一战线和武装斗争是中国革命的两个基本点，战胜敌人的两个基本武器/统一战线是实行武装斗争的统一战线，武装斗争是统一战线的中心支柱/党的组织是掌握统一战线和武装斗争这两个武器的英勇战士"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"中国走农村包围城市、武装夺取政权道路的依据是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"A表述正确，迷惑项","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"无产阶级是革命的领导阶级/近代中国农民占全国人口的绝大多数，是革命的主力军/中国内无民主制度，外无民族独立/中国革命的敌人长期占据中心城市，农村则是其统治的薄弱环节"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"毛泽东从1927年到1930年提出和阐述的农村包围城市、武装夺取政权道路理论的主要文章是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《中国的红色政权为什么能够存在？》/《井冈山的斗争》/《星星之火，可以燎原》/《中国革命战争的战略问题》"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"下列关于新民主主义革命，说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现了民族独立和国家的基本统一/根本改变了中国社会的发展方向/为实现国家富强、民族复兴和人民幸福扫清了障碍/为当代中国一切发展进步奠定了根本政治前提"},{"content":"/第二章/第三节","type":"多选题","stem":"以下属于新民主主义革命胜利的意义的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是改变世界面貌的伟大事件/有力地鼓舞和推动了世界上被压迫民族和被压迫人民反抗帝国主义、殖民主义的斗争，极大地增强了他们反对帝国主义斗争的信心/有力地支持了世界人民反对帝国主义的斗争/增强了世界人民争取世界和平的力量。"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"中国人民在党的领导下，经过艰苦卓绝的斗争，推翻了帝国主义、封建主义和官僚资本主义的统治，取得了（）的伟大胜利。","correctAnswer":"(A)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"新民主主义革命"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"工人阶级只有与农民阶级结成巩固的联盟，才能形成强大的力量，才能完成（）的革命任务。","correctAnswer":"(A)反帝反封建","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"反帝反封建"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党对民族资产阶级在（）上争取它，对其动摇性和妥协性进行批评和斗争，在（）上实行保护民族工商业的政策，又斗争又联合，是争取革命胜利的需要。","correctAnswer":"(A)政治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"政治/经济"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"无产阶级及其政党实现对各革命阶级的领导，必须建立以工农联盟为基础的广泛的统一战线，这是实现（）的关键。","correctAnswer":"(A)领导权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"领导权"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"中国的新民主主义革命实质上是无产阶级领导下的（）。","correctAnswer":"(A)农民革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"农民革命"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党的领导是中国革命取得胜利的（）。","correctAnswer":"(A)根本保证","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"根本保证"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"无产阶级及其政党对中国革命的领导权不是自然而然得来的，而是在与（）争夺领导权的斗争中实现的。","correctAnswer":"(A)资产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"资产阶级"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"无产阶级在同资产阶级建立统一战线时，必须坚持独立自主的原则，保持党在思想上、政治上和组织上的（），实行又联合又斗争的方针，这是坚持领导权的基本策略。","correctAnswer":"(A)独立性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"独立性"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"无产阶级要保持民主革命中的（），就必须建立和发展人民的革命武装力量。","correctAnswer":"(A)领导权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"领导权"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"建立一支无产阶级领导的以（）为主体的强大的革命武装，是保证领导权的坚强支柱。","correctAnswer":"(A)农民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"农民"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"新民主主义革命要建立的是无产阶级领导的各（）的联合专政，而不是无产阶级专政。","correctAnswer":"(A)革命阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"革命阶级"},{"content":"/第二章/第三节","type":"填空题","stem":"秋收起义失败后，毛泽东创建了井冈山革命根据地，把武装斗争的主攻方向首先指向（），并在这一过程中，潜心研究中国革命道路的理论。","correctAnswer":"(A)农村","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"农村"}]}